\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Introdução ao Desgaste}$\quad$(119814)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1. Visão geral da tribologia; 2.  Aspectos econômicos; 3. Análise de superfícies; 4. Parâmetros de rugosidade; 5. Contato entre superfícies; 6. Desgaste: classificação, variáveis, modelos; 7. Ensaios de desgaste; 8. Atrito: coeficiente de atrito estático e dinâmico; 9. Atrito em metais; 10. Lubrificação e regimes de lubrificação;
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Visão geral da tribologia;
\\
2.  Aspectos econômicos;
\\
3. Análise de superfícies;
\\
4. Parâmetros de rugosidade;
\\
5. Contato entre superfícies;
\\
6. Desgaste: classificação, variáveis, modelos;
\\
7. Ensaios de desgaste;
\\
8. Atrito: coeficiente de atrito estático e dinâmico;
\\
9. Atrito em metais;
\\
10. Lubrificação e regimes de lubrificação;
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Hutchings, I. M., \& Shipway, P. (1992). Tribology: friction and wear of engineering materials. John Wiley \& Sons
\\
STACHOWIACK G.W., BATCHELOR A.W. (2002)  Engineering Tribology Elsevier/Butterworth Heinemann 2002	
\\
CAMERON, A. (1966). The principles of lubrication: by A. Cameron. London, Longmans.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201367 Processos de Fabricação E
\\
FGA-193658 Mat de Constr de Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}